[估西隧龍尾] 憂港島西周一嚴重擠塞 九巴流出內部文件訂應變方案

中環灣仔繞道明早（20日）通車，不過駕駛者需時適應新幹道，或令繞道附近更塞車。有網民在社交網站群組「盡在元朗」，貼出疑為九巴內部文件截圖。文件名稱為《中環灣仔繞道緊急事故應變方案》，表明因應繞道通車，九巴內部估計「干諾道中近港澳碼頭一帶有機會出現嚴重交通阻塞」，屆時港島區車務督察，將按實際交通情況，安排巴士改道行駛。

據消息人士透露，現時港澳碼頭對出干諾道西，在早上繁忙時間經常出現車龍。繞道通車後，林士街天橋永久改道，西區東行車輛相信會改行干諾道西，亦有機會阻塞港澳碼頭巴士總站，故需要及早制訂應變計劃。如遇嚴重塞車情況，西隧隧巴有機會改道，不駛入上環一帶。
九巴發言人承認，公司內部的確已制訂應變計劃，但稱計劃屬內部資料，不便公開。發言人又稱，九巴會留意繞道通車後交通狀況，並因應現場環境，作出靈活調配安排。

開中環灣仔繞道拆林士街天橋東行, 逼d落干諾道中車一係行地面 一係兜大圈去IFC/大會堂
西區公園支燈本身要食哂上環西環車已經on9, 而家仲多堆中環金鐘車
星期一西隧龍尾會唔會去到南昌呢